啟德x 地王x 流標

啟德維港海景商業地流標 地政總署：地價標金未到價

估值近百億海景商業地流標！地政總署今日公布，屬機場跑道區、啟德第4C區5號地盤商業/酒店用地流標，因為地價標金未達到政府就該用地所定的底價，政府不會出售該土地。

該地皮累收9份標書。入標者為︰信置（0083）、長實集團（1113）﹑遠東發展（0035）、建灝地產、新地（0016）、九倉置業（1997）、Astute Max Limited、嘉華（0173）與鷹君（0041）亦有入標。

政府表示不會就投標者的出價作出揣測，實際上出價往往視乎種種因素，例如每幅用地對個別投標者的吸引力，投標者就着市場情況、企業情況及發展策略作出的考慮等等，會在適當時候考慮推出該啟德用地的安排。

地皮面積102,043平方呎，指定作非工業（不包括住宅、倉庫、加油站，但包括酒店用途），最高可建總樓面為612,256平方呎，地積比約6倍。地盤最大上蓋面積受限，不可多於地盤範圍70%，以及高度限制不得高於香港主水平基準95米。賣地章程並規定發展商不可將項目拆售。

早前有測量師預期，市場人士預料地皮估值約89億至95億元，每呎樓面地價為14,500至15,500元，可發展六星級全維港海景酒店及「超甲級」寫字樓項目。

住宅1萬5一尺
商業地又1萬5一尺

睇唔透

政府唔準發展商起好拆賣

主水平基準95米
係咪姐係好矮

林鄭月娥：高地價政策很重要！

流標代表咩？睇差後市？睇差啓德潛力？睇差香港經濟？

政府拓麵粉價

商用地若經常流拍，政府會否改土地用途？？

畢竟租戶没必要租用昂貴地段

酒店地又唔近地點熱門景點，邊個去住....

一係做serviced apartment, 但13000個價估得太高吧

有幾多發展商鍾意做酒店

Agree, 做酒店無profit, 通常都係用酒店借錢，但香港班大孖沙個cash flow 強到不得了

所以政府所謂班surveyor估價真係得淡笑

明知塊地無乜吸引力都估咁高

我係發展商儲錢買多塊住宅地仲好

業主惜售，gogogo

大家覺得流標 反應到咩？
政府定價高？
發展商出手低？

會唔會係一場反高潮

大家覺得流標 反映到咩？
政府定價高？
發展商出手低？

會唔會係一場反高潮

啟德商業地尺租都係30-40 ， 地價頂盡8k -9k

政府都係reference附近地價
附近商住貴地價一定貴
唔俾發展商低價買地
你想平咁等2手跌

唔係住宅，不了，建議成個區都係住宅，唔使商業區